[
  {
    "question": "¿Cuál fue el primer videojuego creado?",
    "choices": ["Tetris", "Pong", "Pacman", "Mr. Game & Watch"],
    "answer": "Pong"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo se lanzó Nintendo GameCube en Estados Unidos?",
    "choices": ["2000", "2001", "2003", "1999"],
    "answer": "2001"
  },
  {
    "question": "¿Quién aparece en la carátula de Street Fighter 5?",
    "choices": ["Ken", "Ryu", "Chun-Li", "Guile"],
    "answer": "Ryu"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el videojuego más vendido de todos los tiempos?",
    "choices": ["El hilo épico de Kirby", "GTAV", "Minecraft", "Bioshock"],
    "answer": "Minecraft"
  },
  {
    "question": "¿Qué empresa creó Minecraft?",
    "choices": ["Mojang", "Rovio", "Sega", "Nintendo"],
    "answer": "Mojang"
  },
  {
    "question": "¿Quién es el gerente de Nintendo?",
    "choices": ["Koji Kondo","Shigeru Miyamoto","Mashiro Sakurai","Reggie Fils - Aimé"],
    "answer": "Shigeru Miyamoto"
  },
  {
    "question": "¿Quién creó la serie Super Smash Bros.?",
    "choices": ["Masahiro Sakurai","ACE","MonolithSoft","Obama"],
    "answer": "Masahiro Sakurai"
  },
  {
    "question": "¿Quién creó la serie Kirby?",
    "choices": ["Masahiro Sakurai","Satoru Iwata","Shigeru Miyamoto","Bobby Kotick"],
    "answer": "Masahiro Sakurai"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo se lanzó el juego original de Mario Bros?",
    "choices": ["1983","1990","1950","1987"],
    "answer": "1983"
  },
  {
    "question": "¿Cuál fue la consola más exitosa de Nintendo?",
    "choices": ["GameCube","Wii","Switch","Gameboy"],
    "answer": "Wii"
  },
  {
    "question": "¿Quién es el protagonista de Xenoblade Chronicles?",
    "choices": ["Elma","Rex","Shulk","Steve"],
    "answer": "Shulk"
  },
  {
    "question": "¿Qué altura tiene Mario?",
    "choices": ["5 pies 1 pulgada","5 pies 6 pulgadas","5 pies 8 pulgadas","7 pies 3 pulgadas"],
    "answer": "5 pies 1 pulgada"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos juegos principales de Ace Attorney se han creado?",
    "choices": ["3","8","6","1"],
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el récord mundial de cualquier% en el mario bros original?",
    "choices": ["4:54","6:34","2:19","4:30"],
    "answer": "4:54"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos juegos principales de Touhou hay?",
    "choices": ["24","17","19","8"],
    "answer": "19"
  }
]

